<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<statements>
	<statement id="1">Directe invloed van de politiek op mijn dagelijkse werkzaamheden beschouw ik als een goede zaak.</statement>
	<statement id="2">Het uitvoeren van de wensen en verwachtingen van het ministerie is voor mij belangrijker dan het dienen van de belangen van burgers.</statement>
	<statement id="3">Het bepalen van de focus van beleidsadvies, beleidsontwikkeling en beleidsevaluatie dient vanuit mijn opvatting altijd in overleg met het ministerie plaats te vinden.</statement>
	<statement id="4">Ik hecht er waarde aan om over mijn werkzaamheden verantwoording af te leggen aan mijn leidinggevende.</statement>
	<statement id="5">Heldere richtlijnen van leidinggevenden zijn voor mij noodzakelijk om goed mijn taken uit te kunnen voeren.</statement>
	<statement id="6">Ik werk voor de overheid om de samenleving tot dienst te zijn en stel daarbij het publieke belang voorop.</statement>
	<statement id="7">Ik vind dat Rijksinspecties open dienen te staan voor inspraak van burgers, zodat de maatschappij ons als toegankelijk instituut beschouwt.</statement>
	<statement id="8">Ik toets beleidsadvies en beleidsvoorstellen altijd op hun effecten op de sociale gelijkheid.</statement>
	<statement id="9">Ik vind het belangrijk om inspecteurs de ongewenste effecten van beleid op de maatschappij te laten terugkoppelen.</statement>
	<statement id="10">Beleidsadvies, beleidsontwikkeling en beleidsevaluatie van Rijksinspecties beschouw ik als een cruciale schakel in het beschermen van de democratische rechtsstaat.</statement>
	<statement id="11">Ik hecht meer waarde aan het handelen vanuit mijn persoonlijke overtuigingen en geweten dan aan het volgen van professionele richtlijnen.</statement>
	<statement id="12">Mijn persoonlijke inzichten, waarden en normen over wat een Rijksinspectie behoort te doen zijn leidend in mijn dagelijkse werkzaamheden.</statement>
	<statement id="13">Autonomie en zelfstandig handelen zijn voor mij belangrijke voorwaarden om mijn werk goed te kunnen uitvoeren.</statement>
	<statement id="14">Ik presenteer alleen beleidsadviezen en beleidsvoorstellen waar ik op basis van mijn eigen overtuigingen achtersta.</statement>
	<statement id="15">Ik vind het mijn taak om mij uit te spreken als opdrachten vanuit het ministerie in strijd zijn met mijn eigen persoonlijke opvattingen.</statement>
	<statement id="16">De heersende opvattingen binnen de inspectie zijn bepalend voor hoe ik naar beleidsadvies, beleidsontwikkeling en beleidsevaluatie kijk.</statement>
	<statement id="17">Ik hecht meer waarde aan opvattingen van directe collega’s binnen de Rijksinspectie dan aan opvattingen van beleidsambtenaren van het ministerie.</statement>
	<statement id="18">Voor mij is teamspirit, collegialiteit en goed samenwerken in het team binnen de inspectie belangrijk.</statement>
	<statement id="19">Ik streef ernaar om de missie, visie en strategie van de inspectie terug te laten komen in de opgestelde beleidsadviezen en beleidsvoorstellen.</statement>
	<statement id="20">Betrouwbaar en geloofwaardig zijn ten opzichte van mijn collega’s vormt een belangrijker uitgangspunt in mijn dagelijkse werkzaamheden dan streven naar efficiëntie.</statement>
	<statement id="21">Ik vind het belangrijk om alle  professionele regels te kennen en me daaraan te houden.</statement>
	<statement id="22">Ik vind het belangrijk om aan de hand van intercollegiale toetsing gezamenlijk professionele normen voor beleidsadvies, beleidsontwikkeling en beleidsevaluatie op te stellen.</statement>
	<statement id="23">Het streven naar het efficiënt uitvoeren van taken moet naar mijn inzicht een belangrijk uitgangspunt van Rijksinspecties zijn.</statement>
	<statement id="24">Het nadenken over de langetermijneffecten van beleid vind ik een belangrijke taak van beleidsambtenaren.</statement>
	<statement id="25">De professionele richtlijnen over de verhouding tussen het ministerie en de Rijksinspectie, de aanwijzingen inzake Rijksinspecties, zijn leidend voor hoe ik mij verhoud tot het ministerie.</statement>
</statements>
